Program -> compUnit
compUnit -> int compUnit' | void Ident ( funcFParams' compUnit EOF | constDecl compUnit EOF | float varDef varDefList ; compUnit EOF | ε
compUnit' -> Ident compUnits
compUnits -> varInit varDefList ; compUnit EOF | ( funcFParams' compUnit EOF
decl -> constDecl | varDecl
constDecl -> const bType constDef constDefList ;
constDefList -> , constDef constDefList | ε
constDef -> Ident = constInitVal
constInitVal -> constExp
varDecl -> bType varDef varDefList ;
varDefList -> , varDef varDefList | ε
varDef -> Ident varInit
varInit -> = initVal | ε
initVal -> exp
funcDefList -> funcDef funcDefList | ε
funcDef -> funcType Ident ( funcFParams'
funcFParams' -> ) block | funcFParams ) block
funcType -> void | int
funcFParams -> funcFParam funcFParamList
funcFParamList -> , funcFParam funcFParamList | ε
funcFParam -> bType Ident
block -> { blockItems }
blockItems -> blockItem blockItems | ε
blockItem -> decl | stmt
stmt -> lVal = exp ; | exp ; | block | if ( cond ) stmt else stmt | if ( cond ) stmt | return exp ; | return ;
exp -> addExp exp'
exp' -> addOp addExp exp' | ε
addOp -> + | -
cond -> lOrExp cond'
cond' -> && lOrExp cond' | || lOrExp cond' | ε
lVal -> Ident
primaryExp -> ( exp ) | lVal | number | funcCall
funcCall -> Ident ( funcRParams ) | Ident ( )
number -> IntConst | floatConst
IntConst -> INT
floatConst -> FLOAT
funcRParams -> funcRParam funcRParamList
funcRParamList -> , funcRParam funcRParamList | ε
funcRParam -> exp
mulExp -> unaryExp mulExp'
mulExp' -> mulOp unaryExp mulExp' | ε
mulOp -> * | / | %
addExp -> mulExp addExp'
addExp' -> addOp mulExp addExp' | ε
relExp -> addExp relExp'
relExp' -> relOp addExp relExp' | ε
relOp -> < | > | <= | >=
eqExp -> relExp eqExp'
eqExp' -> eqOp relExp eqExp' | ε
eqOp -> == | !=
lAndExp -> eqExp lAndExp'
lAndExp' -> && eqExp lAndExp' | ε
lOrExp -> lAndExp lOrExp'
lOrExp' -> || lAndExp lOrExp' | ε
constExp -> addExp
bType -> int | float
Ident -> IDN | KW
unaryExp -> primaryExp | Ident ( unaryExp' | unaryOp unaryExp
unaryExp' -> ) | funcRParams )
unaryOp -> + | - | !
